{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Originaire de Moselle, il a également poursuivi une licence en Sciences Economiques à l’université de Nancy (qu’il n’a pas terminée) puis un Master d’administration des entreprises à l’université d’Orléans.[S2]Pour sa première expérience professionnelle, Fabrice a travaillé dans le bâtiment, pour une entreprise familiale, Weiler Frères, comptant à l'époque 1200 salariés.[S3]« J'étais responsable adjoint du service « Organisation et Méthode », se souvient-il.[S4]Mon travail consistait à organiser et suivre les chantiers : éviter qu’ils prennent du retard, rattraper le retard en restructurant toute l’organisation du chantier, etc.[S5]».[S6]Mais, très vite, un autre domaine l’attire.[S7]Il décide de quitter le secteur privé pour s’inscrire au concours de l’Ecole normale.[S8]Il le réussit et sort même major de sa promotion en 1976.[S9]Fabrice passe aussi un CAEI (certificat d’aptitude à l'éducation des enfants et adolescents déficients ou inadaptés) en 1978 à Nancy.[S10]Il a notamment enseigné à Woippy, une petite ville de la banlieue de Metz, qui appartient à une zone d'éduction prioritaire, mais surtout connue pour sa production de fraises.[S11]« L’enseignement m’a beaucoup plu mais, à un moment donné, j’ai eu envie de faire autre chose, raconte Fabrice.[S12]J'étais parallèlement déjà impliqué dans différentes associations.[S13]Je participais aux actions de la Fédération des Oeuvres Laïques à titre personnel en tant que militant et j'étais aussi engagé auprès du Syndicat national des instituteurs.[S14]Enfin, j’avais des responsabilités départementales en tant que membre du Bureau de la Fédération de l’Education nationale en Moselle ».[S15]A cette époque, en 1984, la MGEN propose un poste à responsabilités.[S16]Fabrice saisit cette opportunité et devient directeur adjoint de la section MGEN de Moselle.[S17]Puis, en 1992, il accède au poste de directeur.[S18]Trois ans plus tard, il entre au Conseil d’administration national de la MGEN.[S19]En 1999, il est élu au Bureau national, au moment où il y a eu un changement de Président avec l’arrivée de Jean-Michel Laxalt.[S20]« J’ai été secrétaire général adjoint en charge des prestations et services des sections départementales », précise-t-il.[S21]En 2005, il change d’affectation au sein du Bureau national en étant élu délégué aux questions financières, au niveau du pôle Trésorerie générale.[S22]Il occupe ce poste jusqu’en 2009, date à laquelle la MGEN a, à nouveau, changé de président suite au départ de Jean-Michel Laxalt et à l’arrivée de Thierry Baudet.[S23]En 2009, Fabrice Henry est élu Trésorier général.[S24]« A côté de cette activité, j’ai également quelques autres fonctions car, en tant que membre du Bureau de la MGEN, je suis souvent sollicité dans d’autres domaines », souligne-t-il.[S25]Ainsi, en 2004, après avoir été contacté par la Mutualité française, il devient chef de fil de la Mutualité à la Caisse Nationale d’Assurance Maladie.[S26]Puis, en 2009, sollicité à nouveau par la Mutualité française, il prend la présidence de l’UNOCAM, entité qui regroupe tous les organismes complémentaire santé en France.[S27]Fabrice préside également depuis 2006 le GIE informatique « Chorégie », créé en 2005 par le groupe MGEN.[S28]« Dès 1992, j’ai participé à des groupes de travail pour la mise en place de systèmes d’information au niveau de la MGEN, précise-t-il.[S29]Ma curiosité naturelle m’amène à m’intéresser à des sujets très différents.[S30]Je n’aime pas me cloisonner dans un secteur donné ».[S31]Fabrice dans son bureau A 60 ans, ce qui lui plaît le plus aujourd’hui dans son activité, c’est la diversité des problématiques à appréhender et le contact avec des personnes issues du monde de l’enseignement ou d’autres métiers, comme la finance, la santé.[S32]« Je ne regrette pas mon métier d’enseignant car, d’une certaine manière, je continue à l’exercer différemment, affirme-t-il.[S33]Par exemple, au centre de formation des militants de la MGEN, j’ai donné récemment une formation à des nouveaux délégués des sections départementales sur des éléments économiques et financiers, afin de présenter et expliquer la stratégie économique et financière de la MGEN ».[S34]Fabrice Henry est également sollicité de par ses ex-fonctions à la CNAM et à l’UNOCAM pour des interventions dans le cadre de conférences et de tables rondes.[S35]« Je vais prochainement à l’Ecole nationale supérieure de Sécurité sociale (EN3S) située à Saint-Etienne, pour expliquer comment fonctionnent les organismes complémentaires », indique-t-il.[S36]Dans ses centres d’intérêt, Fabrice cultive le même éclectisme.[S37]Il aime aussi bien la musique classique que le jazz.[S38]Ainsi, il est séduit par la voix de Norah Jones et admire le modernisme de Mozart.[S39]Il écoute également Beethoven, Ravel et Satie qu’il aime pour son côté « plus imprévisible ».[S40]Il nous recommande d’ailleurs de visiter le surprenant musée Satie à Honfleur.[S41]Dans sa bibliothèque, on trouve les oeuvres de Camus, de Victor Hugo mais aussi d'écrivains du XIXème siècle un peu oubliés comme Jean Richepin.[S42]« Vous pouvez découvrir cet auteur grâce à Brassens qui a repris certains de ses textes, indique-t-il.[S43]Le chanteur a notamment mis en musique « Les oiseaux de passage ».[S44]Fabrice est aussi un grand amateur de Léo Ferré et, de manière générale, des chansons à texte.[S45]« Malheureusement, je trouve qu’aujourd’hui, nous avons perdu en qualité, regrette-t-il.[S46]Rares sont les compositeurs à savoir mettre en valeur toute la richesse de la langue française ».[S47]Fan absolu de Boris Vian En tant que collectionneur de livres anciens, Fabrice possède quelques premières éditions d’ouvrages de Brassens mais aussi de Boris Vian.[S48]Il est en effet un passionné du trompettiste de jazz mais surtout de l'écrivain et du poète.[S49]Il a lu toute son oeuvre, de « L’arrache-coeur » à « L’Automne à Pékin », avec une préférence pour « L’Ecume des jours » et pour ses poèmes « qui naviguent entre humour et sarcasme ».[S50]Il goûte aussi avec délectation l’inventivité de l’auteur en matière de néologismes.[S51]« Ce qui me plait le plus chez Boris Vian, c’est le personnage lui-même, ce qu’il a accompli dans une vie écourtée puisqu’il est mort à 39 ans, précise-t-il.[S52]Musicien et ingénieur, il a effectué de nombreux métiers, notamment en travaillant à l’AFNOR.[S53]Peu de gens savent qu’il a d’ailleurs eu l’idée de normaliser le « litre étoilé », la célèbre bouteille de vin sertie d'étoiles ».[S54]Passionné aussi de théâtre, avec une préférence pour les créations originales, il se rend dès qu’il le peut au théâtre Silvia Monfort, près de chez lui à Paris, ou au théâtre de l’Oeuvre.[S55]Il a apprécié dernièrement « Le Voyage au bout de la nuit », une adaptation du chef d’oeuvre de Louis-Ferdinand Céline.[S56]Sa plus grande émotion culturelle ?[S57]Sans doute d’avoir assisté au « Choeur des esclaves » de Nabucco « avec une mise en scène extraordinaire » à l’Opéra Bastille en 2002.[S58]Passionné de sculpture, il aime flâner dans les jardins du musée Bourdelle Mais Fabrice est aussi sensible à la sculpture.[S59]Il flâne régulièrement dans les allées du musée d’Orsay, du musée Rodin ou encore du musée Bourdelle situé non loin de son bureau.[S60]« Je vous recommande de visiter l’atelier de Bourdelle qui est resté dans son état originel, à l'époque où le sculpteur créait encore, c’est très émouvant », indique-t-il.[S61]Et, pour ceux qui souhaitent allier musique et sculpture, Fabrice conseille d'écouter le disque proposé par le musée Beaubourg qui réunit différents titres évoquant les goûts musicaux de Brancusi.[S62]Quand il se rend (épisodiquement !) dans sa maison de campagne en Vendée, près des Sables d’Olonne, il essaie de faire un peu de sport.[S63]« Dans le passé, j’ai fais de nombreux treks, dans la cordillère des Andes ou encore dans le désert africain, raconte Fabrice.[S64]Aujourd’hui, j’ai un peu moins de temps.[S65]Par conséquent, je le consacre à cultiver mon jardin dans tous les sens du terme : entretenir mon potager et mon bien-être ».[S66]C’est aussi un bon bricoleur.[S67]« Je trouve cela très équilibrant et apaisant d’avoir à côté d’une activité intellectuelle, un loisir manuel, explique-t-il.[S68]Le travail manuel permet à la fois de s'échapper et de se concentrer.[S69]C’est très utile quand je dois écrire une intervention.[S70]Je fonctionne d’ailleurs comme cela.[S71]Quand j'étais étudiant, j’avais déjà besoin d’un temps de réflexion devant ma page blanche et ensuite, je rédigeais d’une seule traite ».[S72]Fabrice possède une maison de campagne en Vendée, près des Sables d’Olonne En matière de bricolage, Fabrice est capable de travailler le bois, de faire de la soudure...[S73]mais pas d'électricité car il a une fâcheuse tendance à faire sauter les plombs ![S74]Bref, ça ne le branche pas.[S75]Pour tous les autres travaux, manuels comme intellectuels, il est plutôt du genre rigoureux.[S76]« Je peux même être un peu pointilleux, reconnaît-il.[S77]J’aime savoir comment fonctionnent « les horloges », comprendre leur mécanisme.[S78]Plus jeune, je m’amusais à les démonter et à les remonter ».[S79]Comme Victor Hugo, un de ses auteurs préférés, il cultive aussi avec passion l’art d'être grand-père de quatre petits-enfants.[S80]Malgré une apparence presque austère, il est bon vivant.[S81]Il aime les vins de Bordeaux et en particulier, le Saint-Estèphe et le Château de Pez.[S82]« J’aime aussi les Margaux, précise-t-il.[S83]Il y a de très bons vins en Vendée, moins connus à l’exception de Thierry Michon, un excellent viticulteur installé à Saint-Nicolas-de-Brem près de Brem-sur-mer ».[S84]Fabrice nous conseille la cuvée Jacques.[S85]« Ce très bon vin biologique est coté internationalement et servi, entre autres, sur de grandes tables françaises », ajoute-t-il.[S86]Mais, il ne boit que de l’eau pendant le temps de travail...[S87]Grand amateur du chocolat de Sao Tomé En raison de ses origines géographiques, il s’est, dès son plus jeune âge, régalé en dégustant les mirabelles de Lorraine.[S88]Plus tard, il a aussi apprécié les déguster en eau de vie accompagnée d’un carré de chocolat noir grand cru, de préférence de Sao Tomé.[S89]Il est même allé faire un trek dans le golfe de Guinée pour voir ces fameuses fèves de cacao achetées par la plupart des grands chocolatiers français, on trouve ce chocolat chez Pierre Hermé ou à La maison du chocolat.[S90]A l’origine il a fait le succès du chocolat Van Houten.[S91]« Le chocolat de Sao Tomé est un chocolat noir qui s’identifie assez facilement parce qu’il a un petit goût poivré », souligne-t-il.[S92]On imagine qu’il se marie bien avec le sucré d’un fruit, sous toutes ses formes...[S93]Quand il habitait Metz, il distillait lui-même sa mirabelle.[S94]« C’est un des rares département à autoriser les particuliers à distiller les fruits de leur verger », reconnaît-il.[S95]Il connaît d’ailleurs toutes les étapes de sa fabrication.[S96]Fabrice aime aussi rappeler que la mirabelle est le seul alcool blanc avec un AOC et qu’il vieillit en bouteille et non en fût.[S97]La bonne nouvelle, c’est qu’il lui reste encore quelques bouteilles, la mauvaise, c’est qu’il les réserve aux personnes capables de surperformer ses benchmarks culturels...[S98]et boursiers !",
      "question": "Quel est le métier principal de Fabrice Henry avant d'intégrer l'Education nationale ?",
      "answer": "Avant d'intégrer l'Education nationale, Fabrice Henry travaillait dans le bâtiment, en tant que responsable adjoint du service « Organisation et Méthode » pour une entreprise familiale appelée Weiler Frères."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Commission européenne a autorisé sans conditions l’OPA de 8,2 milliards de dollars (6,1 milliards d’euros) d’IntercontinentalExchange (ICE) sur Nyse Euronext.[S2]L’exécutif européen ne voit aucun problème de concurrence à une fusion entre entités qui ne sont pas directement concurrentes.[S3]Il a notamment examiné les conséquences de la fusion sur les dérivés de matières premières agricoles et de produits de l’agriculture et sur les dérivés d’actions américaines.[S4]L’opération doit renforcer la présence d’ICE sur le marché des futures de taux, lui donner le contrôle du Liffe londonien et le mettre en position de force pour concurrencer le CME américain.[S5]L’entité issue de la fusion serait le troisième marché boursier mondial derrière le CME et le numéro un mondial, Hong Kong Exchanges and Clearing.",
      "question": "Quel est le montant de l'offre d'IntercontinentalExchange (ICE) pour racheter Nyse Euronext ?",
      "answer": "L'offre d'IntercontinentalExchange (ICE) pour racheter Nyse Euronext s'élève à 8,2 milliards de dollars (6,1 milliards d'euros)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Une cour d’appel de Manhattan a confirmé la condamnation pour délit d’initié infligée à l’encontre du cofondateur du fonds alternatif Galleon Group, Raj Rajaratnam.[S2]Ce dernier purge actuellement une peine de prison de onze ans.[S3]L’ex-financier contestait l’usage par le gouvernement américain d’enregistrements téléphoniques secrets.",
      "question": "Quel est le nom du cofondateur de Galleon Group condamné pour délit d'initié ?",
      "answer": "Le nom du cofondateur de Galleon Group condamné pour délit d'initié est Raj Rajaratnam."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Banque du Japon (BoJ) n’interviendra pas pour régler des turbulences de marché temporaires et elle se focalisera sur les anticipations de prix à long terme pour déterminer s’il y a lieu d’aller plus loin dans l’assouplissement monétaire, a déclaré lundi Kikuo Iwata, gouverneur adjoint de la banque centrale.[S2]« Ce qui est important, ce sont les fondamentaux ; les mouvements des marchés n’ont pas affecté les fondamentaux économiques du Japon, qui vont bien et s’améliorent encore », estime-t-il.",
      "question": "Que déclare Kikuo Iwata concernant l'intervention de la Banque du Japon face aux turbulences de marché ?",
      "answer": "Kikuo Iwata déclare que la Banque du Japon n'interviendra pas pour régler des turbulences de marché temporaires et se concentrera sur les anticipations de prix à long terme pour décider de l'assouplissement monétaire."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } Jamie Douglas, who had been managing director in the chief investment office, responsible for currencies and emerging markets at JPMorgan in London, is joining Man Group as CEO of Man Investments Australia, from 1 July.[S2]He will report to Emmanuel Roman, CEO of Man Group.The new arrival will aim to sell the full range of MAN products, including quantitative strategies from AHL, discretionary long-only strategies and GLG hedge funds, as well as funds of hedge funds from FRM.",
      "question": "Qui a été nommé CEO de l'affiliate australienne de Man Group ?",
      "answer": "Jamie Douglas a été nommé CEO de Man Investments Australia."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Ross Porter left the Nordic asset management firm Skagen on 21 June after 13 years “to seek new challenges,» according to a press release.[S2]Since joining Skagen in September 2000, Ross has been involved in the management of both the equity and fixed income funds.[S3]Since August 2011, Ross has been part of the emerging markets Skagen Kon-Tiki fund team.[S4]The remaining Skagen Kon-Tiki team members are Kristoffer Stensrud, Knut Harald Nilsson, Cathrine Gether and Erik Landgraff.[S5]There are no plans to hire a replacement for Ross at present.",
      "question": "Qui a quitté Skagen et pourquoi ?",
      "answer": "Ross Porter a quitté Skagen le 21 juin après 13 ans pour chercher de nouveaux défis."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } UK-based Schroders wants to grow and is not hiding it.[S2]“We have GBP580m in cash,” its executive vice president, Massimo Tosato, tells Les Echos.[S3]This money “could be used both for acquisitions of local companies for international development and fo investments in organic growth,” he continues.Growth is proving more timid in Europe, its favourite market, and Schroders is turning to Asia and the United States.In the latter country, which can be hyper-competitive and closed off to foreigners, it is expecting to double in size in the next five years.[S4]As of 31 March 2013, assets under management in the United States already totalled GBP42bn, of which GBP7bn were at STW, a bond asset management firm acquired in December.",
      "question": "Quel est l'objectif de Schroders aux États-Unis selon l'article ?",
      "answer": "Schroders souhaite doubler sa taille aux États-Unis au cours des cinq prochaines années."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } Private investors continued to buy equities in the six months to the end of May, according to statistics released by Capita Registrars in its Private Investor Watch.Investors in the United Kingdom added GBP2.3bn to their portfolios, bringing their total assets to GBP222.2bn, the equivalent in value of 11% of the British equity market.Since the beginning of the rising market cycle in 2009, investors have added GBP6.1bn to their equity assets, of which BP3.6bn have been in the past 12 months.Between December 2012 and May 2013 investors traded about GBP45bn in equities, the most active period in the past two years.However, investors did not anticipate the fall on the market which began in June, and therefore did not take profits.[S2]They even continued to invest until the end of May.[S3]As of 18 June, they had lost GBP11.5bn, and their assets were down to GBP210.7bn.",
      "question": "Combien d'argent ont investi les particuliers britanniques en actions au cours des six derniers mois selon l'article ?",
      "answer": "Les particuliers britanniques ont investi GBP2,3 milliards en actions au cours des six derniers mois."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } The Fondo italiano d’investimento is teaming up with Azimut to launch Programma 101, a private equity operator specialised in investments in startups in the digital sector, Il Sole – 24 Ore reports.[S2]The structure is starting up with about EUR35m, but is aiming for EUR50m.[S3]The financial commitment of Azimut is EUR10-15m.",
      "question": "Quel est le montant initial et l'objectif de financement du programme lancé par Azimut et le Fondo italiano d’investimento ?",
      "answer": "Le programme a commencé avec environ 35 millions d'euros et vise un montant de 50 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } The US firm Prudential Real Estate Investors (PRE), the real estate investment and advising arm of Prudential Financial, has announced the appointment of Eryck Su as managing director and chief investment officer at Pramerica Real Esate Investors (Asia) Ltd, its affiliate for Asia-Pacific.Su will be responsible for acquisitions and sales in the region, and the development of its regional strategy and portfolio management.[S2]He will also be responsible for the strategy of the business in China, and will be a member of the Asia-Pacific investment committee.Su had previously been managing director and head of Greater China at Grosvenor Fund Management.",
      "question": "Qui a été nommé comme chef de la direction d'investissement pour l'Asie-Pacifique par PREI ?",
      "answer": "Eryck Su a été nommé comme managing director et chief investment officer pour l'Asie-Pacifique par PREI."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } According to Finews, Cesar Gueikian, former head of special situations at UBS, has founded an asset management firm entitled Melody Capital Partners.[S2]His partners are Andres Scaminaci and Omar Jaffrey, also formerly of UBS.[S3]The three specialists are launching a fund to invest in guaranteed credit in the United States and Western Europe.[S4]They are hoping to raise more than EUR500m.",
      "question": "Qui a lancé une société de gestion d'actifs et quel est le nom de cette société ?",
      "answer": "Cesar Gueikian, ancien responsable des situations spéciales chez UBS, a lancé une société de gestion d'actifs appelée Melody Capital Partners."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } The former heavyweight in private banking at Wegelin, Konrad Hummler, is returning to the industry.[S2]Hummler, whose investment columns were always highly popular, has founded the M1 AG company, domiciled in St.[S3]Gall, which offers investment advisory services.Hummler, with three partners, is launching a paper or electronic publication, “Bergsicht,” which will be released at least six times per year, and which will resemble the investment columns of the Wegelin period.",
      "question": "Qui est Konrad Hummler et que fait-il actuellement ?",
      "answer": "Konrad Hummler, ancien poids lourd de la banque privée chez Wegelin, est de retour dans l'industrie. Il a fondé la société M1 AG, qui propose des services de conseil en investissement, et il lance une publication appelée « Bergsicht ». "
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } Sander Levy and Alok Singh, who cooperated eight years ago in the creation of the reinsurer Validus Holdings in Bermuda, have now teamed up with the former CEO of the software firm New Mountain, Kevin Parker, to create a private equity firm specialised in buyouts, Bridge Growth Partners LLC, the Wall Street Journal reports.[S2]According to sources familiar with the matter, they are aiming to raise funds totalling USD1bn, and are planning to focus exclusively on financial services and technology.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds de rachat créé par Sander Levy, Alok Singh et Kevin Parker ?",
      "answer": "Le nouveau fonds de rachat s'appelle Bridge Growth Partners LLC."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } The Swiss firm Mirabaud Asset Management has recruited Nicolas Crémieux as part of its team dedicated to convertible bonds based in Paris, as a senior analyst-manager, Newsmanagers has learned.[S2]Crémieux joins from Dexia Asset Management, where he was a senior manager in charge of international convertible bonds.His arrival, slated for the end of August, will coincide with the launch of a global convertible bond fund in autumn.[S3]The product already exists in the form of an internal portfolio.[S4]It will be released in a UCITS format.The new product will join the existing Mirabaud Convertible Bonds Europe fund, which invests in European convertible bonds, launched in October 2011, and managed by Renaud Martin, head of convertible bonds since that time.The recruitments, which provide reinforcements to the expertise of Mirabaud AM in convertible bonds, follow several other recruitments to the management team.[S5]More will be announced in the weeks to come, particularly in Paris.",
      "question": "Qui a été recruté par Mirabaud Asset Management et dans quel rôle ?",
      "answer": "Nicolas Crémieux a été recruté par Mirabaud Asset Management en tant que senior analyst-manager spécialisé dans les obligations convertibles."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le New Zealand Superannuation Fund a annoncé avoir exclu plusieurs opérateurs de bases nucléaires de son portefeuille dont les actifs sous gestion s'élèvent à quelque 22 milliards de dollars.Parmi les exclusions figurent notamment Babcock & Wilcox, Fluor Corporation, Huntington Ingalls Industries, Jacobs Engineering Group, Serco Group et URS Corporation.[S2]Le fonds souverain avait déjà exclu Lockheed Martin.[S3]Au 31 mars 2013, les actifs du fonds dans les sociétés exclues totalisaient 2,2 milliards de dollars néo-zélandais.[S4]Tous ces actifs ont été vendus.[S5]Le fonds a par ailleurs indiqué que quatre sociétés précédemment exclues sont désormais susceptibles de revenir dans le portefeuille, General Dynamics, L-3 Communications, Raytheon et Goodrich Corp.[S6]Ces sociétés ont confirmé qu’elles ne participaient plus à la fabrication de munitions à fragmentation.",
      "question": "Quel fonds souverain néo-zélandais a exclu des entreprises liées à la production nucléaire de son portefeuille ?",
      "answer": "Le New Zealand Superannuation Fund a exclu des entreprises liées à la production nucléaire de son portefeuille."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Jamie Douglas, qui a été managing director au sein du chief investment office, chargé des devises et des marchés émergents, chez JPMorgan à Londres, rejoint Man Group comme CEO de Man Investments Australia, à compter du 1er juillet.[S2]Il sera subordonné à Emmanuel Roman, CEO de Man Group.Le nouvel arrivant aura pour mission de commercialiser toute la gamme de produits de MAN, dont les stratégies quantitatives d’AHL, les stratégies discrétionnaires long-only et alternatifs de GLG ainsi que les les fonds de hedge funds de FRM.",
      "question": "Qui a été nommé CEO de la filiale australienne de Man Group ?",
      "answer": "Jamie Douglas a été nommé CEO de Man Investments Australia."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société allemande de conseil en investissements durables versiko a annoncé le lancement d’un plan d'épargne-retraite en unités de compte, ökoViola, dont le portefeuille sera exclusivement investi en parts du fonds ökovision Classic, lancé par la filiale luxembourgeoise ökoworld, la partie assurance du contrat étant confiée à Continentale.Selon versiko, cette formule permet aux souscripteurs d'être sûrs que leur épargne sera investie de manière éthique, avec l’exclusion des firmes d’armement, du nucléaire, de chimie du chlore ou encore qui font travailler des enfants.Au 31 mai, le fonds ökovisin Classic affichait un encours de 361,8 millions d’euros pour les parts C (LU0061928585) et de 15,8 millions pour les parts A (LU0551476806).",
      "question": "Quelle est la particularité du plan d'épargne-retraite proposé par Versiko ?",
      "answer": "Le plan d'épargne-retraite proposé par Versiko est exclusivement investi en parts du fonds ökovision Classic, avec l'exclusion des firmes d'armement, du nucléaire, de la chimie du chlore et des entreprises qui utilisent du travail des enfants."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans la compétition à laquelle se livrent les places financières européennes pour devenir la principale plate-forme offshore du yuan chinois sur le Vieux Continent, la capitale britannique a marqué un point ce week-end, rapporte Les Echos.[S2]Le gouverneur de la Banque d’Angleterre (BOE), Mervyn King, a signé avec son homologue chinois Zhou Xiaochuan un accord d'échange de devises, dit swap, qui doit permettre à la place de Londres de disposer de liquidités en yuans en toutes circonstances.Cet accord porte sur un montant pouvant aller jusqu'à 200 milliards de yuans (ou renmimbi) selon la BoE, ou jusqu'à 20 milliards de livres sterling selon la People’s Bank of China (PBOC).[S3]Autrement dit, un peu plus de 30 milliards de dollars qui, d’un côté comme de l’autre, doivent pouvoir être mobilisés sur le marché afin de répondre aux besoins des entreprises.[S4]Pékin a déjà signé de nombreux accords de swap, mais jusqu'à présent avec des pays émergents.[S5]C’est la première fois qu’un membre du club des sept pays les plus industrialisés noue une telle relation avec la Chine.",
      "question": "Quel accord a été signé entre Londres et Pékin en 2013 concernant le yuan ?",
      "answer": "Londres et Pékin ont signé un accord de swap de devises permettant à Londres de disposer de liquidités en yuans, avec un montant pouvant aller jusqu'à 200 milliards de yuans."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le britannique Schroders veut grossir et le fait savoir.[S2]« Nous disposons de 580 millions de livres sterling de trésorerie », déclare aux « Echos », son vice-président exécutif Massimo Tosato.[S3]Cet argent « pourrait être utilisé autant en acquisitions de sociétés locales pour le développement à l’international que pour des investissements de croissance organique », poursuit-il.[S4]La croissance se fait plus que timide en Europe, son marché de prédilection ?[S5]Schroders se tourne vers l’Asie et les Etats-Unis.[S6]Dans ce dernier pays, pourtant ultra concurrentiel et fermé aux étrangers, il veut doubler de taille dans les cinq prochaines années.[S7]Au 31 mars 2013, les actifs sous gestion aux Etats-Unis étaient déjà de 42 milliards de livres, dont 7 milliards pour STW, une société de gestion obligataire rachetée en décembre.",
      "question": "Quel est l'objectif de Schroders aux États-Unis selon l'article ?",
      "answer": "Schroders souhaite doubler de taille aux États-Unis dans les cinq prochaines années."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’américain Prudential Real Estate Investors (PRE), filiale d’investissement et de conseil immobiliers de Prudential Financial, a annoncé la nomination d’Eryck Su comme managing director et chief investment officer de Pramerica Real Estate Investors (Asia) Ltd, sa propre filiale pour l’Asie-Pacifique.L’intéressé aura la reponsabilité des acquisitions et des cessions dans la région, dans l’élaboration de la stratégie et de la gestion de portefeuilles régionaux.[S2]Il sera également chargé de la stratégie de l’entreprise en Chine et fera partie du comité d’investissement Asie-Pacifique.Auparavant, Eryck Su était managing director et head of Greater China chez Grosvenor Fund Management.",
      "question": "Qui a été nommé chief investment officer pour l'Asie-Pacifique par PREI ?",
      "answer": "Eryck Su a été nommé managing director et chief investment officer de Pramerica Real Estate Investors (Asia) Ltd, la filiale de PREI pour l'Asie-Pacifique."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Sander Levy et Alok Singh, qui ont coopéré il y a huit ans à la création du réassureur Validus Holdings aux Bermudes, se sont à présent associés à l’ancien CEO de la société de logiciels New Mountain, Kevin Parker, pour créer un capital-investisseur spécialiste des «buy-outs», Bridge Growth Partners LLC, rapporte the Wall Street Journal.[S2]Selon les proches du dossier, ils visent une levée de fonds d’un milliard de dollars et comptent se focaliser uniquement sur les services financiers et les technologies.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds de buy-out créé par Sander Levy, Alok Singh et Kevin Parker ?",
      "answer": "Le nom du nouveau fonds de buy-out est Bridge Growth Partners LLC."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fonds Pimco Total Return de Bill Gross (285 milliards de dollars) a été l’un des fonds obligataires les plus touchés par le mouvement de ventes qui affecte la classe d’actifs depuis que la Federal Reserve a indiqué qu’elle allait commencer à réduire l’ampleur de son programme d’achats de titres, rapporte Investment Week.[S2]Selon Bloomberg, le fonds vedette de Pimco a perdu 1,6 % depuis le 18-20 juin.[S3]Il a cédé 2,8 % sur l’année.",
      "question": "Quel fonds de Pimco a été affecté par les ventes sur les obligations et quel est son taux de perte?",
      "answer": "Le fonds Pimco Total Return a été touché par les ventes sur les obligations. Il a perdu 1,6 % depuis le 18-20 juin et 2,8 % sur l'année."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Pierre Guillemin est directeur allocations d’actifs et actions chez Swiss Life AM.[S2]Il estime dans L’Agefi que la consolidation des marchés actions a déjà commencé.[S3]«Le problème actuel est la sortie de la Fed de sa politique de Quantitative Easing et son impact sur la croissance», souligne-t-il.Selon Pierre Guillemin, les marchés actions sont correctement évalués.[S4]Il souligne que «toute baisse des indices actions mesurée sur 3 mois doit être mise à profit pour acheter et renforcer des positions (sauf si les fondamentaux de l'économie devaient changer).[S5]Nous restons optimistes sur le continent nord-américain ainsi que sur le Japon où nous profiterons de tout repli éventuel du Nikkei sous les 12.000 pour acheter de nouveau des actions».",
      "question": "Quel est l'avis de Pierre Guillemin sur la situation des marchés actions et ses recommandations d'investissement ?",
      "answer": "Pierre Guillemin estime que les marchés actions sont correctement évalués et recommande d'acheter lors des baisses des indices sur 3 mois, sauf en cas de changement des fondamentaux économiques. Il reste optimiste sur les marchés nord-américains et japonais."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans une interview donnée à L’Agefi, Vincent Guenzi , directeur de la stratégie chez Cholet Dupont, indique que Ben Bernanke a été plus précis qu’attendu en indiquant que la diminution des achats obligataires pourrait intervenir vers la fin de l’année et s’arrêter vers mi-2014 si «les prévisions économiques de la Fed se réalisaient».[S2]Les marchés ont rapidement tranché par des réactions très négatives, a noté le responsable qui penche pour une progression plus modérée des taux longs aux Etats-Unis et table ensuite sur un retour au calme sur les marchés.[S3]De son côté, la Banque centrale européenne n’est pas dans la même situation que son homologue américaine (Fed).[S4]«la BCE s’est montrée plutôt préoccupée par la situation économique alors que l’inflation a même baissé et ne devrait pas durcir sa position pendant plusieurs trimestres», a relevé Vincent Guenzi",
      "question": "Quelle est la différence principale entre les préoccupations de la Fed et de la BCE selon l'article ?",
      "answer": "La Fed s'inquiète de la possible diminution des achats obligataires et de l'impact sur les marchés, tandis que la BCE est plus préoccupée par la situation économique, avec une inflation en baisse."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les pays refusant l'échange automatique d’informations à des fins fiscales seront ajoutés à partir de 2016 dans la liste noire française des Etats et territoires non coopératifs, en vertu d’un amendement gouvernemental voté à l’Assemblée.[S2]La date d’application des modifications serait ainsi postérieure à l’entrée en vigueur de l’accord américain d'échange automatique d’informations (Fatca), prévue en septembre 2015.\"Une telle approche présente l’avantage d'être dynamique en permettant à la France de se concentrer sur les véritables enjeux et d'être incitative dans un contexte marqué par un engagement fort dans la promotion de la transparence fiscale», fait valoir le gouvernement dans l’exposé de son amendement au projet de loi sur la lutte contre la fraude fiscale, voté jeudi soir.Les pays du G8 se sont engagés en début de semaine dernière à faire de l'échange automatique d’informations, considéré comme l’arme fatale contre les paradis fiscaux, le «nouveau standard mondial» pour combattre ce fléau.La liste noire, qui existe depuis 2010, contenait à l’origine 18 «Etats et territoires non coopératifs» qui n’avaient pas signé de convention fiscale avec Paris.[S3]Depuis, elle a été nettement réduite.[S4]Sa dernière actualisation ne concerne plus que huit territoires (Botswana, Montserrat, Brunei, Nauru, Guatemala, Niue, îles Marshall et Philippines).Au niveau européen, Paris, avec quatre autres pays (l’Allemagne, la Grande-Bretagne, l’Espagne et l’Italie), a écrit à Bruxelles pour réclamer une nouvelle législation sur le modèle du Fatca américain.[S5]Cette loi permet d’obtenir toutes les informations sur tous les comptes bancaires, les placements et revenus à l'étranger de tous les contribuables américains.L'évasion fiscale fait perdre à la France chaque année «40 à 80 milliards d’euros», véritable «vol de l’Etat français», selon l’un des rapporteurs du projet de loi sur la lutte contre la fraude fiscale, le socialiste Yann Galut.[S6]Le ministre délégué au Budget Bernard Cazeneuve espère faire entrer entre 2 et 2,5 milliards d’euros de plus dans les caisses de l’Etat dès 2013 grâce à la lutte contre la fraude fiscale.",
      "question": "À partir de quelle année la France a-t-elle introduit une liste noire des pays refusant l'échange automatique d'informations fiscales ?",
      "answer": "La France a introduit une liste noire des pays refusant l'échange automatique d'informations fiscales à partir de 2016."
    }
  ]
}